Git

Sistemas de Controle de versão -> armazena alteações de um arquivo ou conjunto de arquivos para que seu trabalho anterior não tenha sido perdido
por não saber o que foi feito.

Sistemas centralizados -> Um repositório compartilhado, mas que apresenta alguns problemas como ser super dependende do servidor central e ter
que combinar com as pessoas qual arquivo iria trabalhar para não ter problema depois de ter duas versões do mesmo arquivo.

Sistemas Distribuídos(Git) -> Existe um servidor que contem as versões e todos podem pegar o projeto todo, no entando você só conseguirá colocar
nesse servidor se você estiver na frente, ou seja, você criou uma versão 4, mas quando foi color no servidor, o mesmo te avisa que não é possível
porque já existe uma e o que você pode fazer é pegar essa já existente e mesclar(merge) com a sua. Criando uma versão 5.

Os três estados de um arquivo no Git:
Versionado -> O git detém a última versão do projeto
Modificado -> A pessoa pegou e estar fazendo as modificações nele
Preparado -> Quando está tudo alinhado para criar uma nova versão do projeto
OBS: Uma vez que o arquivo está preparado, o estado volta para o versionado.


git clone https://gitlab.com/EduardoMangeli/ibtech.git
cd ibtech
ls
Code .
git status
git pull
git checkout Grupo_Ben10
git add .\README.md
git commit -m 'algum nome'
git push